太扯！媽嗆「割肉還親」 9歲兒拿刀自殘

蔡姓婦人帶九歲兒子改嫁許姓男子，許以管教為由拿木板打到男童四肢瘀青，蔡婦還向兒子說「三太子割肉還親」故事，小孩為此拿刀往手臂自殘。社工訪視發現後緊急安置，並依職權對父母提告，桃園地檢署依家暴傷害罪嫌起訴蔡婦及許。檢方調查，去年三月廿日，許罵男童一頓，壓在他身上踢了幾下，蔡婦再命兒子起身，要求自行脫掉褲子，任由許拿著木板打屁股、雙手及前臂，男童害怕閃躲，導致右臉頰靠近眼睛處也受傷。五月九日，許又徒手揍男童頭部，再拿木板打到他右腿血腫、瘀傷。

社工接獲轉報後訪查發現，男童手臂有切割傷，蔡婦承認和兒子說過「三太子割肉還親」故事，孩子因此拿刀割自己的手。

檢方偵訊時，蔡婦及許均承認有動手打小孩，辯稱男童多次說謊、偷東西，還想逃避處罰、離家出走，才用這種方式教訓小孩，要讓他知道不是逃避就可以不用受罰。

蔡婦說，許將刀子丟在地上，只是想嚇嚇兒子，但兒子考慮很久，拿起刀子割了一道痕跡，她看到也嚇了一跳，趕快要求兒子把手抬高止血。

男童證稱，當天父母很生氣要他半蹲，爸爸責打他還說「如果你想出去就出去」，媽媽講完故事後就說「你敢跟三太子一樣的話，我就不處罰你。」爸爸就從廚房拿出刀子，自己想要減少處罰時間，所以就在爸媽目睹下拿刀割自己。

檢方認為，蔡婦及許於三月打男童的行為，逾越管教程度，構成家暴傷害罪嫌。

哪吒仔

個仔有種

唔得咁架

[中化]
「割肉還親」同「身體髮膚，受之父母」係咪矛盾

同d港女男女平等/lady first 一樣，揀對自己有利的來用

十娘：哪吒仔

諗起幾年前，泰國有個差佬教仔拎支槍出黎，話咩唔生性不如自殺
個字真係自己爆自己頭

台灣人真係可以同蘇聯佬打過

9歲就咁勇武